日本政府跟「特朗普」唱反調: 美韓軍演對東亞安全至關重要

今日 10:36 時事脈搏

日本稱美韓軍演對東亞安全至關重要

美國總統特朗普昨日在與北韓領導人金正恩會面後，召開記者會，他在記者會上表示，將暫停美韓聯合軍事演習，並希望駐韓美軍回國。美國國防部表示，國防部長馬蒂斯對此不感到意外，事前曾經磋商。

日本防衞大臣小野寺五典表示，美軍駐守南韓和聯合軍事演習對東亞安全至關重要，日本會繼續和美國舉行聯合軍演，並會堅持加強防衞的計劃，應對可能來自北韓的彈道導彈威脅。

南韓國防部則表示， 首先需要了解特朗普用意何在，截至目前韓美沒有就停止聯合軍演進行過任何磋商，將通過軍事和外交渠道確認特朗普的意圖。

美韓朝聯合軍演

冇人識你呀過主啦

咁你地都唔明
明顯係兩邊一唱一和扯貓尾啦

咁危險, 又真係唔可以取消喎

美韓軍演加埋 日本&北韓

一齊對住中國/俄羅斯軍演啦咁就

唔掙在預埋台菲

侵侵唔好走

咁不如美日韓朝.....再加個台灣聯合軍演啦

唔差左溝埋馬來

美日韓朝台聯合

屌擺明扯貓尾 Trump 成日都講一套後面班馬做第套架啦

美利堅合眾國
日本國
大韓民國
朝鮮民主主義人民共和國
四國聯合軍演

觀察國：中華民國

遲啲中國比夠著數, 連台灣都賣埋, 你班人仲浸浸浸咁過癮

Trump 又撚狗

希拉里就真係會賣台灣啦

假設北韓搞掂咗
美國自然將留喺亞洲嘅理由
轉到台灣香港 同南海問題上面
賣晒咪冇理由留低

唔好諗咁多嘞, 準備OT啦

邊度叫唱反調
明顯求緊美國繼續駐軍
有最強軍隊做保護，果小小保安費抵屌喇

你講日本定南韓啊?
日本想你走, 佢地就可以名正言順再加大自衞隊規模啦

川普強調，未來將停止「挑釁的」美韓軍演，有朝一日把駐守在南韓的美軍撤回美國。他說：「我想撤離美軍，我想讓軍人回家。只是這不在當前的對等狀態內，我希望它最終可成真。」川普說，撤軍也能為美國省下巨額金錢。